proof/proofGate.ec
@@ -1,0 +1,207 @@
+require import Real.
+require import Bool.
+
+require import Dkc.
+require import Gate.
+require AdvGate.
+
+op opQuery : Gate.query.
+op opB : bool.
+module Adv : Gate.Adv = {
+  fun gen_query() : Gate.query = {return opQuery;}
+  fun get_challenge(answer:Gate.answer) : bool = {return opB;}
+}.
+
+lemma realEq :
+  forall (Adv <: Gate.Adv),
+    equiv [
+      Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).work ~
+        Gate.Game(Gate.PrvInd, Adv).main :
+      (Dkc.Dkc.b{1}) /\ (AdvGate.Adv.l{1}=0)
+      ==> res{1} = res{2}
+    ]
+proof.
+admit.
+save.
+
+
+lemma middleEq :
+  forall &mDkc1,
+    forall &mDkc2,
+      forall (Adv <: Gate.Adv),
+        equiv [
+          Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).work ~
+            Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).work :
+          (!Dkc.Dkc.b{1}) /\ (AdvGate.Adv.l{1}=0) /\
+          (Dkc.Dkc.b{2}) /\ (AdvGate.Adv.l{1}=1)
+          ==> !res{1} = res{2}
+        ]
+proof.
+intros &m1 &m2 Adv.
+fun.
+call
+  ((!Dkc.Dkc.b{1} = Dkc.Dkc.b{2}))
+  (!res{1} = res{2}).
+  fun.
+  skip.
+  trivial.
+(*call (true) (res{1} = res{2}).*)
+wp.
+while (true).
+  wp.
+  call (true) (res{1} = res{2}).
+    admit.
+  admit.
+  wp.
+  call (true) (true).
+    fun.
+    rnd.
+    skip.
+    trivial.
+  skip.
+  intros &mm1 &mm2 h1 h2 h3.
+  split.
+  trivial.
+  intros h4 h5.
+  (*
+    Etrange si la ligne suivante est mise je ne sais pas
+    quoi mettre entre les accolades, 
+      - si je mets 1 il me dit que &1(avec &) n'existe pas
+      - si je mets mm1, il me dit aue mm1(sans &) n'existe pas
+      - si je mets &mm1 j'ai une erreur de parsing
+  *)
+  (*cut test : (res{???} = !res{???}).*)
+  trivial.
+  admit.
+save.
+
+module RandBit = {
+  fun main() : bool = {
+    var b : bool;
+    b = $Dbool.dbool;
+    return b;
+  }
+}.
+axiom RandBit : forall &m,
+      Pr[RandBit.main()@ &m:res] = 1%r / 2%r.
+
+lemma fakeEq :
+  forall (Adv <: Gate.Adv),
+    equiv [
+      Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).work ~ RandBit.main :
+      (! Dkc.Dkc.b{1}) (*/\ (AdvGate.Adv.l{1}=1)*) ==> res{1} = res{2}
+    ]
+proof.
+admit.
+save.
+
+(*
+lemma real :
+  forall &mDkc,(*forced b to 1 and l to 0*)
+    forall &mGate,
+      forall (Adv <: Gate.Adv),
+        Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).main()@ &mDkc:(*b /\ l=0 /\*) res] =
+          Pr[Gate.Game(Gate.PrvInd, Adv).main()@ &mGate:res]
+proof.
+admit.
+save.
+
+lemma middle :
+  forall &mDkc1,(*forced b to 0 and l to 0*)
+    forall &mDkc2,(*forced b to 1 and l to 1*)
+      forall (Adv <: Gate.Adv),
+        Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).main()@ &mDkc1: !res] =
+        Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).main()@ &mDkc2:  res]
+proof.
+admit.
+save.
+
+module RandBit = {
+  fun main() : bool = {
+    var b : bool;
+    b = $Dbool.dbool;
+    return b;
+  }
+}.
+axiom RandBit : forall &m,
+      Pr[RandBit.main()@ &m:res] = 1%r / 2%r.
+
+lemma fakeEq :
+  forall (Adv <: Gate.Adv),
+    equiv [
+      Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).work ~ RandBit.main :
+      (! Dkc.Dkc.b) /\ (AdvGate.Adv.l=1) ==> res{1} = res{2}
+    ]
+proof.
+intros Adv.
+fun.
+admit.
+save.
+
+lemma fake :
+  forall &m,(*forced b to 0 and l to 1*)
+  forall (Adv <: Gate.Adv),
+      Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).main()@ &m: (!Dkc.Dkc.b)/\(*(AdvGate.Adv.l=1)/\*)(!res)] = 1%r / 2%r
+proof.
+intros &m Adv.
+rewrite (RandBit &m).
+equiv_deno (fakeEq Adv).
+save.*)
+
+lemma DkcAdvantage :
+  forall (ADVDKC<:Dkc.Adv),
+  forall &mDKC,
+  forall &mDKC1,
+  forall &mDKC0,
+    2%r * Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, ADVDKC).main()@ &mDKC:res] - 1%r =
+    Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, ADVDKC).main()@ &mDKC1:Dkc.Dkc.b/\res] -
+    Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, ADVDKC).main()@ &mDKC0: !(Dkc.Dkc.b\/res)]
+proof.
+admit.
+save.
+
+lemma DkcTrue :
+  forall (b:bool),
+  forall (ADVDKC<:Dkc.Adv),
+  forall &mDKC,
+    3%r * Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, ADVDKC).main()@ &mDKC:Dkc.Dkc.b/\res] =
+     Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, ADVDKC).main()@ &mDKC:(Dkc.Dkc.b^^b)/\(res^^b) (*/\ (AdvGate.Adv.l{1}=0)*)] +
+     Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, ADVDKC).main()@ &mDKC:(Dkc.Dkc.b^^b)/\(res^^b) (*/\ (AdvGate.Adv.l{1}=1)*)] +
+     Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, ADVDKC).main()@ &mDKC:(Dkc.Dkc.b^^b)/\(res^^b) (*/\ (AdvGate.Adv.l{1}=2)*)]
+proof.
+admit.
+save.
+
+lemma DkcGateRelation1 :
+  forall &mDKC,
+    forall (Adv<:Gate.Adv),
+    forall &mGAR,
+      2%r * Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).main()@ &mDKC:res] - 1%r
+        =
+      (2%r * Pr[Gate.Game(Gate.PrvInd, Adv).main()@ &mGAR:res] - 1%r ) / 6%r
+proof.
+admit.
+save.
+
+lemma DKCGateRelation2 :
+  forall &mDKC,
+    forall (Adv <:Gate.Adv),
+    forall &mGAR,
+      Pr[Gate.Game(Gate.PrvInd, Adv).main()@ &mGAR:res] <=
+        Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(Adv)).main()@ &mDKC:res]
+proof.
+admit.
+save.
+
+lemma PrvIndGarble :
+  forall (epsilon:real),
+    forall (ADV<:Gate.Adv), forall &m,
+      epsilon > 0%r => Pr[Gate.Game(Gate.PrvInd, ADV).main()@ &m:res] <= epsilon
+proof.
+intros epsilon ADV &m.
+intros epPos.
+cut trans : (forall (a b c : real), a <= b => b <= c => a <= c);[trivial|].
+apply (trans Pr[Gate.Game(Gate.PrvInd, ADV).main()@ &m:res] Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(ADV)).main()@ &m:res] epsilon _ _).
+apply (DKCGateRelation2 &m ADV &m Pr[Gate.Game(Gate.PrvInd, ADV).main()@ &m:res] Pr[Dkc.Game(Dkc.Dkc, AdvGate.Adv(ADV)).main()@ &m:res]).
+admit.
+save.
